**1860年美国总统选举**是[美國第](../Page/美國.md "wikilink")19屆總統選舉，於1860年11月6日舉行，選舉結果由[共和党人](../Page/共和黨_\(美国\).md "wikilink")、前眾議員[亞伯拉罕·林肯取得](../Page/亞伯拉罕·林肯.md "wikilink")180票過半數[選舉人票當選](../Page/選舉人票.md "wikilink")。

林肯及共和黨首次贏得選舉，而民主黨在選舉中分裂成北方及南方的候選人，選後部分南方州分在林肯1861年3月4日宣誓就職前宣布退出聯邦，這次選舉成為[美國內戰的導火線](../Page/美國內戰.md "wikilink")。

## 影響

這次選舉結果對[美國歷史影響深遠](../Page/美國歷史.md "wikilink")。林肯的當選，象徵著主張廢除奴隸制或反對擴大奴隸制的勢力勝出這次選舉，支持奴隸制的勢力落敗。

[林肯成為共和黨第一位當選總統的參選者](../Page/林肯.md "wikilink")，主張最終廢除奴隸制、反對擴大奴隸制的林肯當選後不久，這代表著奴隸州分與非奴隸州分和解的努力徹底幻滅。而民主黨在這次選舉中嚴重分裂，候選人道格拉斯取得第二選票，但在選舉人票中只取得12張。此後直到1885年，民主黨一直是在野黨，與白宮無緣。民主黨因此次選舉分裂，敗選的道格拉斯雖然與林肯理念嚴重不同，但他主張維持聯邦統一，擔心國家分裂，他承認落敗，並支持林肯維護聯邦的團結。

1860年冬，在林肯就職前，南部七個產棉州[南卡羅來納州](../Page/南卡羅來納州.md "wikilink")、[喬治亞州](../Page/喬治亞州.md "wikilink")、[阿拉巴馬州](../Page/阿拉巴馬州.md "wikilink")、[路易斯安娜州](../Page/路易斯安娜州.md "wikilink")、[密西西比州和](../Page/密西西比州.md "wikilink")[德克薩斯州宣佈脫離聯邦](../Page/德克薩斯州.md "wikilink")，並于成立[美利堅聯盟國](../Page/美利堅聯盟國.md "wikilink")，並最終挑起了[美國內戰](../Page/美國內戰.md "wikilink")。

## 注释

[\*](../Category/1860年美國總統選舉.md "wikilink")
[Category:1860年代美国政治](../Category/1860年代美国政治.md "wikilink")
[Category:19世纪选举](../Category/19世纪选举.md "wikilink")
[Category:1849至1865年的美国历史](../Category/1849至1865年的美国历史.md "wikilink")